<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-18T13:03:03+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Music for everyone</title><subtitle>This site is for look at the diferents kind of music people like in time and places.
</subtitle><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/13/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2017-04-13T02:22:20+02:00</published><updated>2017-04-13T02:22:20+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/13/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/04/13/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">post cinc</title><link href="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html" rel="alternate" type="text/html" title=" post cinc" /><published>2017-03-30T11:38:13+02:00</published><updated>2017-03-30T11:38:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html">&lt;p&gt;ultima prova per el segon feed del sites post 5&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">ultima prova per el segon feed del sites post 5</summary></entry><entry><title type="html">quart post</title><link href="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html" rel="alternate" type="text/html" title="quart post" /><published>2017-03-30T11:38:13+02:00</published><updated>2017-03-30T11:38:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html">&lt;p&gt;cuarta prova per el segon feed del site 444&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">cuarta prova per el segon feed del site 444</summary></entry><entry><title type="html">tercer post</title><link href="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html" rel="alternate" type="text/html" title="tercer post" /><published>2017-03-30T11:38:13+02:00</published><updated>2017-03-30T11:38:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html">&lt;p&gt;tercer prova per el segon feed del site&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">tercer prova per el segon feed del site</summary></entry><entry><title type="html">segon post</title><link href="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html" rel="alternate" type="text/html" title="segon post" /><published>2017-03-30T11:38:13+02:00</published><updated>2017-03-30T11:38:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/2017/03/30/another_feed.html">&lt;p&gt;segona prova per el segon feed del site&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">segona prova per el segon feed del site</summary></entry><entry><title type="html">primer post</title><link href="http://localhost:4000/posts/2017/03/28/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="primer post" /><published>2017-03-28T11:38:13+02:00</published><updated>2017-03-28T11:38:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/posts/2017/03/28/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/posts/2017/03/28/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;This post in &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Jo vaig re-construir the site with my words. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">This post in _posts directory. Jo vaig re-construir the site with my words. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">Los años 2000, inicios del reggae</title><link href="http://localhost:4000/musics/2017/02/10/music.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los años 2000, inicios del reggae" /><published>2017-02-10T10:38:13+01:00</published><updated>2017-02-10T10:38:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/musics/2017/02/10/music</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/musics/2017/02/10/music.html">&lt;p&gt;Las raíces del reggaeton empezaron en Panamá en los años 1970, luego fue evolucionado y modernizado en Puerto Rico en los años 1990 donde recibió su nombre. El reggaetón empieza como una adaptación del reggae jamaiquino (y del posterior dancehall jamaiquino) a la cultura hispana en Panamá. Los orígenes del reggaetón empezaron con las primeras grabaciones de reggae latinoamericanas hechas en Panamá durante los años 70. La influencia del reggae jamaiquino en la música panameña ha sido muy fuerte desde principios del siglo XX, cuando importaron trabajadores de Jamaica para construir el Canal de Panamá. Artistas como El General, Chicho Man, Nando Boom, Renato y Apache Ness empezaron a cantar reggae en idioma español por primera vez. Era una práctica común traducir las letras del reggae de Jamaica al español y cantarlas en sus melodías originales, esta forma fue denominada reggae en español. Mientras tanto, durante la década del 80 el rapero de Puerto Rico, Vico C, lanzó discos de Hip Hop en español en su isla nativa. Su producción ayudó a extender el sonido del reggaetón, por lo cual se le da tanto crédito a este rapero. La extensión del movimiento del reggae en español en las comunidades latinoamericanas del y en los centros urbanos de Estados Unidos ayudó a incrementar su popularidad.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="millor1," /><category term="legend" /><summary type="html">Las raíces del reggaeton empezaron en Panamá en los años 1970, luego fue evolucionado y modernizado en Puerto Rico en los años 1990 donde recibió su nombre. El reggaetón empieza como una adaptación del reggae jamaiquino (y del posterior dancehall jamaiquino) a la cultura hispana en Panamá. Los orígenes del reggaetón empezaron con las primeras grabaciones de reggae latinoamericanas hechas en Panamá durante los años 70. La influencia del reggae jamaiquino en la música panameña ha sido muy fuerte desde principios del siglo XX, cuando importaron trabajadores de Jamaica para construir el Canal de Panamá. Artistas como El General, Chicho Man, Nando Boom, Renato y Apache Ness empezaron a cantar reggae en idioma español por primera vez. Era una práctica común traducir las letras del reggae de Jamaica al español y cantarlas en sus melodías originales, esta forma fue denominada reggae en español. Mientras tanto, durante la década del 80 el rapero de Puerto Rico, Vico C, lanzó discos de Hip Hop en español en su isla nativa. Su producción ayudó a extender el sonido del reggaetón, por lo cual se le da tanto crédito a este rapero. La extensión del movimiento del reggae en español en las comunidades latinoamericanas del y en los centros urbanos de Estados Unidos ayudó a incrementar su popularidad.</summary></entry><entry><title type="html">Años 90, musica electronica</title><link href="http://localhost:4000/musics/2017/02/08/music.html" rel="alternate" type="text/html" title="Años 90, musica electronica" /><published>2017-02-08T10:38:13+01:00</published><updated>2017-02-08T10:38:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/musics/2017/02/08/music</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/musics/2017/02/08/music.html">&lt;p&gt;Ya en los años 90, la música electrónica conquistó prácticamente todo el mundo. En el 2002, surge el Funky que desplaza a muchos géneros. &lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/2.bp.blogspot.com/_aJIhQqNdbuI/S81BvlpINBI/AAAAAAAABsk/MdC65oJaK3I/s1600/nirvana.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;516&quot; height=&quot;387&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La música Pop está conformada por una estructura fija: ¨ verso-estribillo-verso ¨, que suena muy pegadizo, sencillo y asimilable para las masas populares. Las voces en este tipo canciones siempre son muy claras y melódicas a comparación con otras obras. Las percusiones son muy lineales y se repiten mucho. Siempre se ha reconocido como la música pop, a aquella contraria a la música de culto, o sea a la clásica. Pero éste es el género musical más extendido entre la cultura juvenil de principios del siglo XXI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Rock and Roll es un género con un ritmo marcado y cortado. La primera época de este estilo fue principalmente en la década de los años 50 del s.XX. Según algunos artistas, el rock es el hijo del rythm and blues o del boggie-woogie. Se dice que el primer álbum de rock fue de Bill Haley en el año 1954, Elvis Presley o Little Richard. A partir de los 60s se comenzó a usar la abreviatura, rock, y también comenzó su desarrollo. El hard rock, el heavy metal, el punk rock y más, son sus derivados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hip-hop se inició a finales de 1970 en algunos barrios marginales de los Estados Unidos. Éste es conformado por cuatro elementos o ¨ pilares ¨ básicos; el breakdancing, el rapping, el graffiti y el turntablism. El arte de hacer breakdancing se llama BBoyng y a los que lo ejercen se los llaman b boy, b girl, breaker o fly girl. También hay otros pilares como el beatboxing que consiste en la imitación de ruidos o sonidos con la boca o la forma de vestirse de los hip-hoperos. El graffiti es el arte plástica representante del hip-hop urbano. Es utilizado para el marketing de muchos productos. El hip-hop es más un movimiento urbano que una forma de vestirse, de hacer música o de bailar, es una cultura. Algunas de sus derivaciones más importantes son el R&amp;amp;B, que de allí sale el reggae originario de Jamaica, el rap y el breakdance.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="historia," /><category term="noventas" /><summary type="html">Ya en los años 90, la música electrónica conquistó prácticamente todo el mundo. En el 2002, surge el Funky que desplaza a muchos géneros. La música Pop está conformada por una estructura fija: ¨ verso-estribillo-verso ¨, que suena muy pegadizo, sencillo y asimilable para las masas populares. Las voces en este tipo canciones siempre son muy claras y melódicas a comparación con otras obras. Las percusiones son muy lineales y se repiten mucho. Siempre se ha reconocido como la música pop, a aquella contraria a la música de culto, o sea a la clásica. Pero éste es el género musical más extendido entre la cultura juvenil de principios del siglo XXI. El Rock and Roll es un género con un ritmo marcado y cortado. La primera época de este estilo fue principalmente en la década de los años 50 del s.XX. Según algunos artistas, el rock es el hijo del rythm and blues o del boggie-woogie. Se dice que el primer álbum de rock fue de Bill Haley en el año 1954, Elvis Presley o Little Richard. A partir de los 60s se comenzó a usar la abreviatura, rock, y también comenzó su desarrollo. El hard rock, el heavy metal, el punk rock y más, son sus derivados. El hip-hop se inició a finales de 1970 en algunos barrios marginales de los Estados Unidos. Éste es conformado por cuatro elementos o ¨ pilares ¨ básicos; el breakdancing, el rapping, el graffiti y el turntablism. El arte de hacer breakdancing se llama BBoyng y a los que lo ejercen se los llaman b boy, b girl, breaker o fly girl. También hay otros pilares como el beatboxing que consiste en la imitación de ruidos o sonidos con la boca o la forma de vestirse de los hip-hoperos. El graffiti es el arte plástica representante del hip-hop urbano. Es utilizado para el marketing de muchos productos. El hip-hop es más un movimiento urbano que una forma de vestirse, de hacer música o de bailar, es una cultura. Algunas de sus derivaciones más importantes son el R&amp;amp;B, que de allí sale el reggae originario de Jamaica, el rap y el breakdance.</summary></entry><entry><title type="html">Años 80, la epoca dorada de la musica</title><link href="http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music.html" rel="alternate" type="text/html" title="Años 80, la epoca dorada de la musica" /><published>2017-02-07T10:38:13+01:00</published><updated>2017-02-07T10:38:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music.html">&lt;p&gt;La década de 1980 fue la época de oro de la música. Grandes artistas internacionalmente reconocidos dieron frutos para todos los gustos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nosotros algunos de lo más recordados son Michael Jackson, Madonna, U2, Prince o The Police, entre otros muchos. Todos ellos poseen en común una característica, que marcaron las pautas musicales que definieron los 80.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Madonna fue una de las figuras más importantes de esta década, y un perfecto comienzo de nuestro repaso al camino de la música. No solamente se la llama “reina del pop”, sino que fue el icono de la música femenina de los 80. Es sabido, que no todos los artistas consiguieron tener fama durante toda la totalidad de la década homenajeada en esta entrada. Pero ella consiguió con su imagen moderna e imponente, la música innovadora y su fuerte personalidad tener éxito y ser conocida hasta la actualidad.

Entre otras de las mujeres a mencionar, aparece Whitney Houston. Una de las mejores cantantes pop de la década, que con su impresionante técnica vocal y su dulce imagen, golpearon con fuerza esta época. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Michael Jackson es otra de las figuras, de la cual es imposible olvidarse. Sin duda, fue y sigue siendo un fenómeno musical. Tiene fans por todo el mundo y nos hacía mover el esqueleto con ritmos diferentes e innovadores. Con su imagen rompedora y su característica personalidad, consiguió ser considerado el &quot;rey del pop&quot;, y hasta en la actualidad, tras su muerte, se le considera el mejor artista de todos los tiempos. Además cabe mencionar que con su disco “Thriller” publicado en 1982, ostenta el récord al disco más vendido. Seguro que cualquiera de vosotros tenéis una copia o sabéis de alguien cercano que la tenga.

Sin duda, debemos de nombrar a Prince. Un artista versátil y con carisma. Produjo y grabó grandes discos que rockeamos hasta en la actualidad, como por ejemplo “1999”, “Kiss” o “I Wanna Be Your Lover”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aunque estamos hablando de los 80, y este grupo fue creado en los 70, no podemos pasar de largo sin mencionar a Queen. En estos años tuvieron su gran esplendor. El grupo de Freddie Mercury, se puede llegar a considerar la mejor banda de la historia de la música, con canciones tan míticas como “The Show Must Go On”.

Los vecinos de estos ingleses, los famosos U2, que ofrecieron una música alternativa a la presentada en la época. Comenzaron con sonido rock y punk, y posteriormente pasaron a pop electrónico, consiguiendo cargar las pilas de todos los seguidores. Pero sin olvidar los miles de mensajes políticos que estaban inmersos en sus canciones; como por ejemplo “With Or Without You”.

Y por último, dentro de nuestro repaso entre los artistas de las años 80, están The Police. Esta banda de música que, aunque surgió a final de los 70, tuvo su auge en estos años, y sin previo aviso se disolvió a final de la década. The Police, estuvo influenciado por las influencias del jazz, reggae y rock. Tuvo como vocalista al mítico Sting, y con éxitos como “So Lonely” y a pesar de la corta vida del grupo fue, vendió más de 70 millones de copias de sus discos. &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="nova_musica," /><category term="legend" /><summary type="html">La década de 1980 fue la época de oro de la música. Grandes artistas internacionalmente reconocidos dieron frutos para todos los gustos</summary></entry><entry><title type="html">Años 70. Rock sinfónico</title><link href="http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music.html" rel="alternate" type="text/html" title="Años 70. Rock sinfónico" /><published>2017-02-07T10:38:13+01:00</published><updated>2017-02-07T10:38:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/musics/2017/02/07/music.html">&lt;p&gt;A grandes rasgos, la música rock en la década del 70 comenzó en forma desgraciada con la muerte de Jimi Hendrix y Janis Joplin, dos símbolos de la generación de los 60, que mueren a causa de sobredosis. En lo musical, la experimentación hippie y psicodélica de los 60 dio paso a un género mucho más pomposo y enrevesado: el rock sinfónico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus principales exponentes -y también los más exitosos- fueron Yes, Genesis y Pink Floyd, quienes se cansaron de vender millones de discos y llenar estadios. En líneas generales, el rock más puro seguía dominado por The Rolling Stones y The Who, quienes se vieron favorecidos por la separación de Los Beatles. En tanto, bandas como Led Zeppelin, Black Sabbath y Deep Purple fueron los puntales de lo que luego se llamó heavy metal, un género que iba a marcar una época años después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los primeros 70, además, el glam rock y la actitud andrógina de talentos como David Bowie y T-Rex iban a hacer las delicias de miles de seguidores. Y aquí comenzó toda una puesta mucho más teatral, mostrando que el rock además de acordes era un espectáculo integral: así, Alice Cooper y Kiss se adueñaron de los mejores shows de la época, y luego serían influencia para muchisímas bandas -y aun hoy lo siguen siendo-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de la segunda mitad de la década, un género proveniente de los suburbios neoyorquinos irrumpe para devolverle esa cuota de rebeldía que el rock y la música de los 70 había perdido: se trata del punk, una música mucho más minimalista y rápida que la practicada hasta el momento: sus principales exponentes fueron Ramones en Estados Unidos y en Inglaterra los Sex Pistols y The Clash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego del furor del punk, que fue relativamente corto, a principios de los ochenta aparecen dos estilos que iban a dominar la década: por un lado la new wave -pop- y por otro el heavy metal, que en los ochenta se hizo grande con la aparición de bandas que ya hacía un tiempo que la estaban peleando: Iron Maiden, Saxon y los más veteranos Judas Priest, entre otros, provenientes de Gran Bretaña (movimiento que se conoció como NWOBHM –New Wave Of British Heavy Metal-).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tanto, las bandas conocidas como de la new wave utilizaron una estética mucho más glamorosa, y aunque muchas provenían de la camada punk, la música de los 80 fue bailable y apta pata todos los gustos: así, grupos como The Police, Duran Duran, Culture Club y Spandau Ballet coparon los charts y las radios. También, la música de los 80 fue tomada por los solistas, como Michael Jackson, Prince o Madonna, como ya hablamos en este completo artículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo además espacio para el movimiento dark, con exponentes como The Cure y Bauhaus, y para el tecnopop que pegó fuerte entre los adolescentes de la mano de Depeche Mode, Erasure y Pet Shop Boys, entre otros. Mientras, una banda de esta década luego se iba a erigir como la más importante del mundo: U2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último de los movimientos musicales masivos de los 80 fue el hard rock, una versión más liviana del heavy que casi rozaba la múica pop. Grupos como Bon Jovi, Def Leppard o Poison vendieron millones de discos con una propuesta que venía acompañada por las caras bonitas de sus integrantes para delirio de las adolescentes; en paralelo, otros como Guns N’ Roses y Metallica se disputaban el trono heavy hacia finales de los 80.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="historia," /><category term="legend" /><summary type="html">A grandes rasgos, la música rock en la década del 70 comenzó en forma desgraciada con la muerte de Jimi Hendrix y Janis Joplin, dos símbolos de la generación de los 60, que mueren a causa de sobredosis. En lo musical, la experimentación hippie y psicodélica de los 60 dio paso a un género mucho más pomposo y enrevesado: el rock sinfónico.</summary></entry></feed>